# Библиотека для создания консольных команд
Функциональность библиотеки включает в себя:
- регистрацию необходимых команд в приложении;
- возможность установить название и описание каждой команды;
- обработку ввода пользователя (парсинг аргументов и выявление имени команды,
  аргументов и параметров);
- выполнение заданной логики с возможностью вывода в информации в консоль.
### Установка подключение
```
composer require rangeray/php-cli-command
```
### Настройка
```
use RR\PHP\CliCommand\Console\Application;

$application = new Application();
$application->addCommand(new MyCommand());
$application->run();
```
### Параметры

- аргументы запуска передаются в фигурных скобках через запятую в следующем формате:
    - одиночный аргумент: `{arg}`
    - несколько аргументов: `{arg1,arg2,arg3}` ИЛИ `{arg1} {arg2} {arg3}`
      ИЛИ `{arg1,arg2} {arg3}`

- параметры запуска передаются в квадратных скобках в следующем формате:
    - параметр с одним значением: `[name=value]`
    - параметр с несколькими значениями: `[name={value1,value2,value3}]`
  
Пример запуска команды:

```shell
$/usr/bin/php app.php command_name {verbose,overwrite} [log_file=app.log] {unlimited} [methods={create,update,delete}] [paginate=50] {log}
```
